三十秒科學–透視癌細胞

癌細胞轉移，即是從原來的位置轉移到另一地方。

利用老鼠作為癌細胞轉移研究的話，科學家又是如何得知癌細胞是否有出現轉移的過程，以及所轉移的地方呢?

（圖2）探知癌細胞轉移而又不需殺害老鼠的其中一道手段，就是藉助螢火蟲的螢光素酶幫助。

螢光素酶(Luciferase)能夠將螢光素(Luciferin)轉化成為另一物質，同時亦會發出螢光。

換句話說，利用分子生物學技術強迫癌細胞表達螢光素酶的話，當他們遇上螢光素的時候，便會在其所在的位置發出螢光。

（圖3）往老鼠移植含螢光素酶的癌細胞，到達需要進行研究時間的時候便為牠們注射Luciferin，Luciferin會經由血液循環系統走遍全身，過一段時間後再對牠們進行麻醉，並用儀器探測螢光，便可以得知癌細胞的大小及所在位置。

將右圖對比左圖，便可清晰得知右圖的癌細胞出現了轉移。將此螢光方法配合藥物或基因改造手段，便可得知所對應的醫學方法能否修成正果。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

Ref1:

頭香

頭香係大陸用語

咁早起身

老鼠

係

Done . 加油

薯仔早

螢光鼠

咁d老鼠咪無啦啦生癌
非大愛，只係唔明點解可以強制移植癌細胞但係又唔準殺左佢

癌症轉移 = 冇得救

之前朋友做RA, 就係打針令到D老鼠生cancer, 再研究
雖然我唔係左膠, 聽到嗰下都有少少罪惡感
佢話做得多, 無咗罪惡感
左膠唔知有咩反應呢

都唔止30秒

雖然你死都唔認武漢病毒係中共搞出黎，但除咗呢一點你岸鳩之外，你嘅野都幾好睇

學術角度分析啫

腫瘤大到某一個程度就要殺

難救D

深入法出–免疫治療(Immunotherapy)手段醫治癌症(4)

依度有連環4集

可摸耳同時講下治療皮膚病例如癬的不同化學成份